[
  {
    "measure": "Mise en place progressive d\u2019un syst\u00e8me de consigne de verre (lavable et r\u00e9utilisable) jusqu\u2019\u00e0 une mise en place g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e en 2025.",
    "counts_per_grade": {
      "1": 152,
      "2": 78,
      "3": 293,
      "4": 1786,
      "5": 9576,
      "-1": 87
    },
    "normalized": {
      "1": 0.012789230122002525,
      "2": 0.006562894404711822,
      "3": 0.02465292385359697,
      "4": 0.15027345393352967,
      "5": 0.805721497686159
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Contr\u00f4ler et sanctionner plus efficacement et rapidement les atteintes aux r\u00e8gles en mati\u00e8re environnementale",
    "counts_per_grade": {
      "1": 188,
      "2": 73,
      "3": 328,
      "4": 2050,
      "5": 8796,
      "-1": 120
    },
    "normalized": {
      "1": 0.01644075207695671,
      "2": 0.006383909051158723,
      "3": 0.028683865325754263,
      "4": 0.17927415828596416,
      "5": 0.7692173152601661
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "R\u00e9guler la publicit\u00e9 pour limiter fortement les incitations quotidiennes et non-choisies \u00e0 la consommation.",
    "counts_per_grade": {
      "1": 346,
      "2": 192,
      "3": 621,
      "4": 2450,
      "5": 10588,
      "-1": 137
    },
    "normalized": {
      "1": 0.024371346059026557,
      "2": 0.01352398394026907,
      "3": 0.043741635556807774,
      "4": 0.1725716700711418,
      "5": 0.7457913643727548
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Interdire de mani\u00e8re efficace et op\u00e9rante la publicit\u00e9 des produits les plus \u00e9metteurs de GES, sur tous les supports publicitaires",
    "counts_per_grade": {
      "1": 400,
      "2": 245,
      "3": 756,
      "4": 2555,
      "5": 10176,
      "-1": 204
    },
    "normalized": {
      "1": 0.028304557033682422,
      "2": 0.017336541183130483,
      "3": 0.05349561279365978,
      "4": 0.1807953580526465,
      "5": 0.7200679309368808
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Sensibiliser l'ensemble de la population fran\u00e7aise en reliant compr\u00e9hension de l\u2019urgence climatique et passage \u00e0 l\u2019action",
    "counts_per_grade": {
      "1": 271,
      "2": 92,
      "3": 444,
      "4": 2431,
      "5": 8299,
      "-1": 161
    },
    "normalized": {
      "1": 0.023489642021322702,
      "2": 0.0079743434168328,
      "3": 0.03848487475080177,
      "4": 0.2107133570252232,
      "5": 0.7193377827858195
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Favoriser le d\u00e9veloppement les emballages biosourc\u00e9s compostables pour assurer la transition avant la fin de l\u2019emballage plastique \u00e0 usage unique",
    "counts_per_grade": {
      "1": 154,
      "2": 137,
      "3": 588,
      "4": 2482,
      "5": 8464,
      "-1": 100
    },
    "normalized": {
      "1": 0.013023255813953489,
      "2": 0.011585623678646935,
      "3": 0.049725158562367866,
      "4": 0.20989429175475688,
      "5": 0.7157716701902749
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Modifier le code de l\u2019\u00e9ducation pour une g\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement et au d\u00e9veloppement durable (EEDD) dans le mod\u00e8le scolaire fran\u00e7ais",
    "counts_per_grade": {
      "1": 298,
      "2": 108,
      "3": 435,
      "4": 2499,
      "5": 8204,
      "-1": 163
    },
    "normalized": {
      "1": 0.025814275814275815,
      "2": 0.009355509355509356,
      "3": 0.037681912681912684,
      "4": 0.21647609147609148,
      "5": 0.7106722106722106
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Mettre en place progressivement une obligation de l\u2019implantation du vrac dans tous les magasins et l\u2019imposition d\u2019un pourcentage aux centrales d\u2019achat.",
    "counts_per_grade": {
      "1": 234,
      "2": 163,
      "3": 659,
      "4": 2705,
      "5": 8015,
      "-1": 218
    },
    "normalized": {
      "1": 0.01987092391304348,
      "2": 0.01384171195652174,
      "3": 0.05596127717391304,
      "4": 0.22970448369565216,
      "5": 0.6806216032608695
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Renforcer les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement et au d\u00e9veloppement durable en en faisant une mission transversale des enseignants.",
    "counts_per_grade": {
      "1": 307,
      "2": 157,
      "3": 673,
      "4": 2825,
      "5": 7536,
      "-1": 203
    },
    "normalized": {
      "1": 0.026700295703600625,
      "2": 0.013654548617150809,
      "3": 0.05853191859453818,
      "4": 0.24569490346147155,
      "5": 0.6554183336232389
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "D\u00e9velopper puis mettre en place un score carbone sur tous les produits de consommation et les services",
    "counts_per_grade": {
      "1": 293,
      "2": 191,
      "3": 843,
      "4": 3763,
      "5": 9034,
      "-1": 202
    },
    "normalized": {
      "1": 0.020744831492495043,
      "2": 0.013523081280090625,
      "3": 0.05968564146134239,
      "4": 0.2664259416595865,
      "5": 0.6396205041064854
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Renforcer et centraliser l\u2019\u00e9valuation et le suivi des politiques publiques en mati\u00e8re environnementale",
    "counts_per_grade": {
      "1": 209,
      "2": 122,
      "3": 543,
      "4": 3241,
      "5": 6992,
      "-1": 452
    },
    "normalized": {
      "1": 0.018816962276042137,
      "2": 0.010984064103718376,
      "3": 0.04888808859277933,
      "4": 0.29179796524714147,
      "5": 0.6295129197803188
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Remplacer une part significative de la Taxe d\u2019Enl\u00e8vement des Ordures M\u00e9nag\u00e8res (TEOM) par des modalit\u00e9s plus justes et favorisant les comportements \u00e9coresponsables",
    "counts_per_grade": {
      "1": 257,
      "2": 135,
      "3": 611,
      "4": 3284,
      "5": 6845,
      "-1": 589
    },
    "normalized": {
      "1": 0.023086597197269135,
      "2": 0.012127200862378729,
      "3": 0.05488681279195113,
      "4": 0.29500538986704994,
      "5": 0.614893999281351
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Rendre obligatoire l\u2019affichage des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans les commerces et lieux de consommation ainsi que dans les publicit\u00e9s pour les marques",
    "counts_per_grade": {
      "1": 385,
      "2": 249,
      "3": 1159,
      "4": 3749,
      "5": 8492,
      "-1": 296
    },
    "normalized": {
      "1": 0.027433376086646716,
      "2": 0.01774262505344164,
      "3": 0.08258515034915206,
      "4": 0.2671369531138663,
      "5": 0.6051018953968933
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  },
  {
    "measure": "Mettre en place des mentions pour inciter \u00e0 moins consommer",
    "counts_per_grade": {
      "1": 431,
      "2": 284,
      "3": 1313,
      "4": 3043,
      "5": 6718,
      "-1": 276
    },
    "normalized": {
      "1": 0.0365595046229536,
      "2": 0.02409025362626177,
      "3": 0.11137501060310459,
      "4": 0.2581219781151921,
      "5": 0.5698532530324879
    },
    "majority_grade": 5,
    "with_no_opinion": true
  }
]

