[{"measure": "Ajout d'un alin\u00e9a dans l'article premier de la Constitution : 'La R\u00e9publique garantit la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, de l'environnement et lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique.'", "counts_per_grade": {"1": 590, "2": 161, "3": 423, "4": 1993, "5": 9239, "-1": 250}, "normalized": {"1": 0.047557633403192, "2": 0.012977591487989682, "3": 0.034096404965339354, "4": 0.16064807351281638, "5": 0.7447202966306626}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Ajout d'un alin\u00e9a dans le pr\u00e9ambule de la Constitution : 'La conciliation des droits, libert\u00e9s et principes qui en r\u00e9sultent ne saurait compromettre la pr\u00e9servation de l\u2019environnement, patrimoine commun de l\u2019humanit\u00e9.'", "counts_per_grade": {"1": 668, "2": 180, "3": 477, "4": 2340, "5": 8618, "-1": 373}, "normalized": {"1": 0.05438410811690955, "2": 0.01465440039078401, "3": 0.03883416103557763, "4": 0.19050720508019214, "5": 0.7016201253765367}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Cr\u00e9ation d'un 'D\u00e9fenseur de l'environnement', sur le mod\u00e8le du D\u00e9fenseur des droits", "counts_per_grade": {"1": 486, "2": 160, "3": 640, "4": 2827, "5": 8153, "-1": 390}, "normalized": {"1": 0.0396217185716615, "2": 0.013044187184086092, "3": 0.05217674873634437, "4": 0.23047448230882114, "5": 0.6646828631990869}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Renforcement du r\u00f4le du Conseil Economique Social et Environnemental", "counts_per_grade": {"1": 471, "2": 175, "3": 687, "4": 3465, "5": 7045, "-1": 813}, "normalized": {"1": 0.0397703284640716, "2": 0.01477666131892257, "3": 0.05800895043485603, "4": 0.2925778941146669, "5": 0.5948661656674828}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}]