[{"measure": "Faire respecter la loi sur l\u2019interdiction de l\u2019obsolescence programm\u00e9e.", "counts_per_grade": {"1": 119, "2": 86, "3": 223, "4": 1644, "5": 11186, "-1": 164}, "normalized": {"1": 0.00897571277719113, "2": 0.006486649570070901, "3": 0.01682003318750943, "4": 0.12400060340926233, "5": 0.8437170010559663}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Conception : Augmenter la long\u00e9vit\u00e9 des produits et r\u00e9duire la pollution.", "counts_per_grade": {"1": 133, "2": 75, "3": 256, "4": 1998, "5": 10799, "-1": 159}, "normalized": {"1": 0.010029409546791343, "2": 0.005655682075258276, "3": 0.019304728150214917, "4": 0.15066737048488046, "5": 0.814342809742855}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Rendre obligatoire le recyclage de tous les objets en plastique d\u00e8s 2023, supprimer tous les plastiques \u00e0 usage unique d\u00e8s 2023 et d\u00e9velopper le recyclage des autres mati\u00e8res.", "counts_per_grade": {"1": 205, "2": 127, "3": 347, "4": 1936, "5": 10678, "-1": 129}, "normalized": {"1": 0.01542165049274054, "2": 0.009553900549161212, "3": 0.026103964492590084, "4": 0.14564056270217407, "5": 0.8032799217633341}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Protection des \u00e9cosyst\u00e8mes et de la biodiversit\u00e9", "counts_per_grade": {"1": 133, "2": 79, "3": 244, "4": 1609, "5": 8130, "-1": 220}, "normalized": {"1": 0.013045610593428151, "2": 0.007748896517900932, "3": 0.023933300637567434, "4": 0.15782246199117214, "5": 0.7974497302599314}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Rendre obligatoire la possibilit\u00e9 de r\u00e9paration des produits manufactur\u00e9s qui sont vendus en France (1), la disponibilit\u00e9 des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es d\u2019origine pendant une dur\u00e9e d\u00e9finie (2). Mettre en place et \u00e0 proximit\u00e9 des fili\u00e8res et ateliers de r\u00e9paration, et rendre accessibles les services apr\u00e8s-vente (3).", "counts_per_grade": {"1": 142, "2": 93, "3": 314, "4": 2497, "5": 10201, "-1": 176}, "normalized": {"1": 0.010719408167887069, "2": 0.007020457462066883, "3": 0.02370348003321507, "4": 0.18849550841700008, "5": 0.7700611459198309}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Les entreprises qui distribuent plus de 10M\u20ac de dividendes annuels participeront \u00e0 l\u2019effort de financement collectif de la transition \u00e9cologique, \u00e0 hauteur de 4 % du montant des dividendes distribu\u00e9s, chaque ann\u00e9e", "counts_per_grade": {"1": 504, "2": 199, "3": 453, "4": 1728, "5": 7848, "-1": 268}, "normalized": {"1": 0.04696235557212076, "2": 0.018542676108833395, "3": 0.0422102124487514, "4": 0.16101379053298545, "5": 0.731270965337309}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Renforcer les clauses environnementales dans les march\u00e9s publics", "counts_per_grade": {"1": 183, "2": 65, "3": 298, "4": 2250, "5": 7467, "-1": 181}, "normalized": {"1": 0.017831043554516222, "2": 0.0063334307707298065, "3": 0.02903634414888434, "4": 0.21923414206372405, "5": 0.7275650394621456}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Durcir et appliquer la r\u00e9glementation sur la gestion des d\u00e9chets.", "counts_per_grade": {"1": 155, "2": 102, "3": 361, "4": 2434, "5": 7809, "-1": 159}, "normalized": {"1": 0.014271245741644416, "2": 0.009391400423533744, "3": 0.0332381916950557, "4": 0.22410459442040329, "5": 0.7189945677193629}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Ajustement carbone aux fronti\u00e8res de l\u2019UE (en fonction de l'empreinte carbone des produits) et prise en compte des enjeux de redistribution pour \u00e9viter de peser sur les m\u00e9nages les moins favoris\u00e9s", "counts_per_grade": {"1": 225, "2": 101, "3": 359, "4": 2532, "5": 6471, "-1": 637}, "normalized": {"1": 0.023224607762180015, "2": 0.010425268373245252, "3": 0.037056151940545005, "4": 0.26135425268373247, "5": 0.6679397192402973}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "D\u2019ici 2025 tout soutien \u00e0 l\u2019innovation doit s\u2019inscrire dans une logique de sortie d\u2019un mod\u00e8le bas\u00e9 sur le carbone.", "counts_per_grade": {"1": 353, "2": 202, "3": 488, "4": 2585, "5": 7125, "-1": 291}, "normalized": {"1": 0.03282804798660839, "2": 0.01878545522179857, "3": 0.045382683902166834, "4": 0.24039802845717473, "5": 0.6626057844322515}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "\u00c9largir le p\u00e9rim\u00e8tre de reporting au secteur financier - Renforcer les obligations de rapportage au secteur de la finance", "counts_per_grade": {"1": 303, "2": 132, "3": 431, "4": 2311, "5": 5965, "-1": 1300}, "normalized": {"1": 0.03314373222489608, "2": 0.014438853642528986, "3": 0.047145044847954495, "4": 0.2527893239991249, "5": 0.6524830452854955}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "D\u00e9veloppement de l\u2019autoconsommation", "counts_per_grade": {"1": 253, "2": 160, "3": 563, "4": 2584, "5": 6316, "-1": 456}, "normalized": {"1": 0.025617658971243417, "2": 0.016200891049007696, "3": 0.057006885378695825, "4": 0.2616443904414743, "5": 0.6395301741595788}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Conditionner les aides publiques aux entreprises \u00e0 l'\u00e9volution positive du bilan gaz \u00e0 effet de serre", "counts_per_grade": {"1": 328, "2": 186, "3": 600, "4": 2626, "5": 6470, "-1": 253}, "normalized": {"1": 0.03212536728697356, "2": 0.01821743388834476, "3": 0.058765915768854066, "4": 0.25719882468168465, "5": 0.633692458374143}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "R\u00e9glementer l'utilisation de l'\u00e9pargne r\u00e9glement\u00e9e g\u00e9r\u00e9e par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations (CDC) et les banques pour financer des investissements verts", "counts_per_grade": {"1": 303, "2": 130, "3": 468, "4": 2900, "5": 6304, "-1": 879}, "normalized": {"1": 0.029985155863433945, "2": 0.012864918357248886, "3": 0.046313706086095995, "4": 0.28698664027709053, "5": 0.6238495794161306}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Accompagner l\u2019\u00e9volution du num\u00e9rique pour r\u00e9duire ses impacts environnementaux", "counts_per_grade": {"1": 220, "2": 140, "3": 538, "4": 2930, "5": 6104, "-1": 255}, "normalized": {"1": 0.022150624244865084, "2": 0.014095851792186871, "3": 0.05416834474426097, "4": 0.29500604107933953, "5": 0.6145791381393476}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Participation des citoyens, entreprises locales, associations locales et collectivit\u00e9s locales aux projets \u00e9nergies renouvelables (EnR)", "counts_per_grade": {"1": 294, "2": 152, "3": 608, "4": 3011, "5": 5866, "-1": 379}, "normalized": {"1": 0.029604269459268955, "2": 0.01530560870003021, "3": 0.06122243480012084, "4": 0.3031920249723089, "5": 0.590675662068271}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Accompagner les salari\u00e9s et les entreprises dans la transition", "counts_per_grade": {"1": 194, "2": 94, "3": 598, "4": 3452, "5": 5863, "-1": 366}, "normalized": {"1": 0.019017743358494266, "2": 0.009214782864425057, "3": 0.05862170375453387, "4": 0.33839819625526907, "5": 0.5747475737672777}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Annualiser le reporting et l'\u00e9tendre \u00e0 toutes les organisations. Imposer une sanction pour manquement aux obligations  en % du chiffre d'affaire", "counts_per_grade": {"1": 430, "2": 212, "3": 757, "4": 2747, "5": 5462, "-1": 957}, "normalized": {"1": 0.04475437135720233, "2": 0.022064945878434637, "3": 0.07878850957535387, "4": 0.2859075770191507, "5": 0.5684845961698585}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Am\u00e9lioration de la gouvernance territoriale/r\u00e9gionale", "counts_per_grade": {"1": 205, "2": 104, "3": 540, "4": 3225, "5": 5229, "-1": 1017}, "normalized": {"1": 0.022035902397076212, "2": 0.011179189508760614, "3": 0.058045791680103195, "4": 0.3466623669783941, "5": 0.5620767494356659}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Cr\u00e9er une nouvelle gouvernance de la transition des emplois et comp\u00e9tences au niveau national et r\u00e9gional", "counts_per_grade": {"1": 389, "2": 179, "3": 824, "4": 3256, "5": 4798, "-1": 1169}, "normalized": {"1": 0.04118145246665255, "2": 0.018949820029642177, "3": 0.08723269108617404, "4": 0.34469616769002753, "5": 0.5079398687275037}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en place les modalit\u00e9s de financement par loi ou d\u00e9cret avec un emprunt d\u2019\u00c9tat d\u00e9di\u00e9 au financement de la transformation des entreprises", "counts_per_grade": {"1": 334, "2": 192, "3": 876, "4": 3542, "5": 4435, "-1": 1197}, "normalized": {"1": 0.03561147243842627, "2": 0.02047126559334684, "3": 0.09340014926964495, "4": 0.37765220172726305, "5": 0.4728649109713189}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}]