[{"measure": "Interdire l'importation des produits qui sont compos\u00e9s d'auxiliaires technologiques proscrits par l'Union europ\u00e9enne", "counts_per_grade": {"1": 144, "2": 62, "3": 182, "4": 1554, "5": 8246, "-1": 275}, "normalized": {"1": 0.014134275618374558, "2": 0.006085590891244602, "3": 0.017864153906556733, "4": 0.1525323910482921, "5": 0.809383588535532}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Taxer les produits-ultra transform\u00e9s \u00e0 forte empreinte carbone et faible apport nutritionnel", "counts_per_grade": {"1": 239, "2": 142, "3": 325, "4": 1450, "5": 8198, "-1": 146}, "normalized": {"1": 0.023082866525014487, "2": 0.01371450647092911, "3": 0.03138883523276029, "4": 0.14004249565385357, "5": 0.7917712961174426}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Prot\u00e9ger la capacit\u00e9 des oc\u00e9ans \u00e0 stocker du carbone, notamment en prot\u00e9geant les baleines et les esp\u00e8ces marines", "counts_per_grade": {"1": 133, "2": 82, "3": 257, "4": 1804, "5": 8146, "-1": 228}, "normalized": {"1": 0.012761466129341778, "2": 0.007867971598541548, "3": 0.024659374400307042, "4": 0.17309537516791404, "5": 0.7816158127038956}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Diminution de l\u2019usage des pesticides avec une interdiction des produits CMR, diminution de l\u2019usage des produits phytopharmaceutiques de 50% d\u2019ici 2025 et interdiction des pesticides les plus dommageable pour l\u2019environnement en 2035", "counts_per_grade": {"1": 240, "2": 167, "3": 441, "4": 1658, "5": 8409, "-1": 182}, "normalized": {"1": 0.021988089784699953, "2": 0.015300045808520384, "3": 0.040403114979386166, "4": 0.15190105359596884, "5": 0.7704076958314247}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Poursuivre les efforts de limitation de la p\u00eache dans les zones et pour les stocks fragiles, et affermir les contr\u00f4les sur l'interdiction de la p\u00eache en eau profonde.", "counts_per_grade": {"1": 100, "2": 70, "3": 229, "4": 2038, "5": 8035, "-1": 193}, "normalized": {"1": 0.009549274255156608, "2": 0.0066844919786096255, "3": 0.021867838044308634, "4": 0.19461420932009169, "5": 0.7672841864018335}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "R\u00e9former l'enseignement et la formation agricole : int\u00e9grer au tronc commun obligatoire l'enseignement de l'agro\u00e9cologie, imposer des stages dans des exploitations qui appliquent les m\u00e9thodes de l'agro\u00e9cologie, ouvrir la formation continue sur les pratiques agro\u00e9cologiques pour tous les agriculteurs, former les conseillers techniques aux pratiques de l'agro\u00e9cologie.", "counts_per_grade": {"1": 212, "2": 100, "3": 311, "4": 2010, "5": 8048, "-1": 233}, "normalized": {"1": 0.01984832880816403, "2": 0.009362419249133976, "3": 0.029117123864806665, "4": 0.1881846269075929, "5": 0.7534875011703024}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Ren\u00e9gocier le CETA (Comprehensive Economic and Trade Agreement) au niveau europ\u00e9en pour y int\u00e9grer les objectifs climatiques de l\u2019accord de Paris.", "counts_per_grade": {"1": 233, "2": 100, "3": 306, "4": 1956, "5": 7560, "-1": 426}, "normalized": {"1": 0.022944362383062532, "2": 0.009847365829640572, "3": 0.030132939438700147, "4": 0.19261447562776957, "5": 0.7444608567208272}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Adopter une loi qui p\u00e9nalise le crime d'\u00e9cocide dans le cadre des 9 limites plan\u00e9taires, et qui int\u00e8gre le devoir de vigilance et le d\u00e9lit d'imprudence, dont la mise en \u0153uvre est garantie par la Haute Autorit\u00e9 des Limites Plan\u00e9taires", "counts_per_grade": {"1": 419, "2": 135, "3": 341, "4": 1682, "5": 7214, "-1": 541}, "normalized": {"1": 0.04279440302318456, "2": 0.013788172811765908, "3": 0.034827903176386475, "4": 0.17179041977326115, "5": 0.7367991012154019}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Inscription dans la loi et le PSN : Interdire le financement d'implantation de nouveaux \u00e9levages qui ne respectent pas les conditions d'agro\u00e9cologie et de faibles \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, accompagner les \u00e9leveurs vers une restructuration de leurs cheptels pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de production.", "counts_per_grade": {"1": 238, "2": 145, "3": 351, "4": 2182, "5": 7708, "-1": 281}, "normalized": {"1": 0.02240210843373494, "2": 0.013648343373493976, "3": 0.03303840361445783, "4": 0.2053840361445783, "5": 0.7255271084337349}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Demander au gouvernement fran\u00e7ais de d\u00e9fendre des positions aupr\u00e8s de l'OMC : prendre en consid\u00e9ration les accords de Paris dans les n\u00e9gociations commerciales, mise en place de sanctions pour les \u00c9tats r\u00e9calcitrants, inclure les clauses environnementales dans les n\u00e9gociations d'accords commerciaux.", "counts_per_grade": {"1": 203, "2": 89, "3": 284, "4": 2234, "5": 7380, "-1": 383}, "normalized": {"1": 0.019921491658488714, "2": 0.00873405299313052, "3": 0.02787046123650638, "4": 0.21923454367026496, "5": 0.7242394504416094}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Interdire la publicit\u00e9 sur les produits proscrits par le PNNS", "counts_per_grade": {"1": 267, "2": 165, "3": 420, "4": 1961, "5": 7187, "-1": 489}, "normalized": {"1": 0.0267, "2": 0.0165, "3": 0.042, "4": 0.1961, "5": 0.7187}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Demander au gouvernement fran\u00e7ais de d\u00e9fendre une r\u00e9forme politique commerciale europ\u00e9enne : inscrire le principe de pr\u00e9caution dans les accords commerciaux, inscrire le respect des engagements de l'accord de Paris comme objectifs contraignants, mettre fin aux tribunaux d'arbitrage priv\u00e9s, garantir la transparence et permettre le contr\u00f4le d\u00e9mocratique des n\u00e9gociations.", "counts_per_grade": {"1": 269, "2": 114, "3": 291, "4": 2166, "5": 7201, "-1": 518}, "normalized": {"1": 0.02679016034259536, "2": 0.011353450851508814, "3": 0.028981177173588286, "4": 0.21571556617866747, "5": 0.7171596454536401}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Atteindre 50% d'exploitations en agro\u00e9cologies en 2040", "counts_per_grade": {"1": 258, "2": 145, "3": 439, "4": 2347, "5": 7923, "-1": 325}, "normalized": {"1": 0.023218142548596114, "2": 0.013048956083513318, "3": 0.03950683945284377, "4": 0.21121310295176385, "5": 0.713012958963283}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Utiliser le levier de la commande publique pour valoriser les produits issus de circuits courts, locaux et \u00e0 faible co\u00fbt environnemental, sous la forme d\u2019un \u00ab guide d\u2019achat \u00bb \u00e0 adresser aux acheteurs publics.", "counts_per_grade": {"1": 196, "2": 98, "3": 405, "4": 2556, "5": 7895, "-1": 270}, "normalized": {"1": 0.01757847533632287, "2": 0.008789237668161434, "3": 0.03632286995515695, "4": 0.22923766816143498, "5": 0.7080717488789238}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Informer les consommateurs du degr\u00e9 de transformation des produits, notamment via un \u00e9tiquetage obligatoire et la mise en place d\u2019une charte \u00e9thique agroalimentaire qui renseigne et qualifie en termes de gaz \u00e0 effet de serre les auxiliaires techniques et les additifs alimentaires. Informer rapidement et mani\u00e8re obligatoire sur les accidents alimentaires", "counts_per_grade": {"1": 202, "2": 106, "3": 462, "4": 2320, "5": 7195, "-1": 212}, "normalized": {"1": 0.019640252795333008, "2": 0.010306271268838114, "3": 0.044919786096256686, "4": 0.22557122022362663, "5": 0.6995624696159456}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Inscription dans la loi et le PSN : Aider au maintien des prairies permanentes (\u00e9viter au maximum les terres nues en mettant en place un couvert v\u00e9g\u00e9tal obligatoire, r\u00e9mun\u00e9rer les services rendus par les agriculteurs pour le stockage de carbone par leurs activit\u00e9s)", "counts_per_grade": {"1": 161, "2": 99, "3": 340, "4": 2608, "5": 7411, "-1": 476}, "normalized": {"1": 0.015161502966381015, "2": 0.009322911761936153, "3": 0.032018080798568604, "4": 0.24559751389019682, "5": 0.6978999905829174}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Interdire progressivement l'usage des auxiliaires de production et des additifs alimentaires sous 5 ans", "counts_per_grade": {"1": 248, "2": 167, "3": 447, "4": 2206, "5": 7004, "-1": 431}, "normalized": {"1": 0.024622716441620333, "2": 0.01658061953931692, "3": 0.04438046068308181, "4": 0.21902303415409055, "5": 0.6953931691818904}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Inscription dans la loi et le PSN : D\u00e9velopper l'agriculture biologique (maintenir l'aide \u00e0 la conversion, restaurer l'aide au maintien de l'agriculture biologique, faire supporter le co\u00fbt de certification annuelle du label par l'\u00c9tat)", "counts_per_grade": {"1": 316, "2": 180, "3": 451, "4": 2436, "5": 7406, "-1": 325}, "normalized": {"1": 0.0292890907405691, "2": 0.01668365928260265, "3": 0.041801835202521086, "4": 0.22578552229122253, "5": 0.6864398924830846}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Poursuivre les efforts dans la restauration collective.", "counts_per_grade": {"1": 114, "2": 88, "3": 353, "4": 3057, "5": 7541, "-1": 260}, "normalized": {"1": 0.010221465076660987, "2": 0.00789025374338743, "3": 0.031650676947906395, "4": 0.2740966556083565, "5": 0.6761409486236887}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Am\u00e9liorer la connaissance des stocks/d\u00e9placements de poissons pour mieux d\u00e9finir les quotas et \u00e9liminer la surp\u00eache", "counts_per_grade": {"1": 114, "2": 97, "3": 381, "4": 2952, "5": 6952, "-1": 257}, "normalized": {"1": 0.010861280487804877, "2": 0.009241615853658536, "3": 0.03629954268292683, "4": 0.28125, "5": 0.6623475609756098}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "R\u00e9former le fonctionnement des labels en supprimant les labels priv\u00e9s et en mettant en place un label pour les produits issus de l\u2019agriculture agro \u00e9cologique", "counts_per_grade": {"1": 281, "2": 171, "3": 539, "4": 2542, "5": 6598, "-1": 406}, "normalized": {"1": 0.02773664988648702, "2": 0.016878886585726977, "3": 0.053203040173724216, "4": 0.2509130391866548, "5": 0.651268384167407}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Concevoir une nouvelle solidarit\u00e9 nationale alimentaire pour permettre aux m\u00e9nages modestes d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 une alimentation durable", "counts_per_grade": {"1": 345, "2": 157, "3": 528, "4": 2593, "5": 6574, "-1": 290}, "normalized": {"1": 0.033833480435422184, "2": 0.015396685299597921, "3": 0.05177993527508091, "4": 0.25429047759144846, "5": 0.6446994213984505}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en compatibilit\u00e9 le Plan Strat\u00e9gique National (PSN) avec la Strat\u00e9gie Nationale Bas Carbone (SNBC), la Strat\u00e9gie Nationale pour la Biodiversit\u00e9, le Plan National Sant\u00e9 Environnement, la Strat\u00e9gie Nationale de lutte contre la D\u00e9forestation Import\u00e9e (SNDI)", "counts_per_grade": {"1": 208, "2": 79, "3": 300, "4": 2821, "5": 6081, "-1": 1265}, "normalized": {"1": 0.021920118031404784, "2": 0.008325429444620086, "3": 0.03161555485298767, "4": 0.29729160080092737, "5": 0.64084729687006}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Inscription dans la loi et le PSN : Aider \u00e0 la structuration de la fili\u00e8re des prot\u00e9agineux (augmentation de l'autonomie du cheptel animal fran\u00e7ais, 100% d'autonomie pour l'alimentation humaine en prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales, accroissement de la diversification des cultures dans la PAC, mise en \u0153uvre du Plan Prot\u00e9ines V\u00e9g\u00e9tales national)", "counts_per_grade": {"1": 235, "2": 119, "3": 440, "4": 2884, "5": 6486, "-1": 955}, "normalized": {"1": 0.02312081857536403, "2": 0.011707988980716254, "3": 0.04329004329004329, "4": 0.2837465564738292, "5": 0.6381345926800472}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en place de ch\u00e8ques alimentaires pour les plus d\u00e9munis \u00e0 utiliser dans les AMAP ou pour des produits bios", "counts_per_grade": {"1": 428, "2": 182, "3": 654, "4": 2442, "5": 6525, "-1": 279}, "normalized": {"1": 0.04183364285016127, "2": 0.017789072426937738, "3": 0.0639233701495455, "4": 0.23868634542078, "5": 0.6377675691525755}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Transformer l\u2019attribution des aides \u00e0 l\u2019hectare vers des aides \u00e0 l\u2019actif agricole", "counts_per_grade": {"1": 155, "2": 98, "3": 300, "4": 2726, "5": 5758, "-1": 1844}, "normalized": {"1": 0.017151709638154256, "2": 0.010844306738962044, "3": 0.033196857364169524, "4": 0.30164877724908706, "5": 0.6371583490096271}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Int\u00e9grer toutes les dispositions concernant le d\u00e9veloppement de l'agro\u00e9cologie au Plan Strat\u00e9gique National (PSN)", "counts_per_grade": {"1": 204, "2": 98, "3": 350, "4": 2809, "5": 6060, "-1": 1261}, "normalized": {"1": 0.021426320764625563, "2": 0.010293036445751497, "3": 0.03676084444911249, "4": 0.2950320344501628, "5": 0.6364877638903477}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Proposer un bonus de 10 cts par repas pour les petites cantines bio et locales (moins de 200 repas par jour) pour les aider \u00e0 absorber le surco\u00fbt les 3 premi\u00e8res ann\u00e9es de leur transition.", "counts_per_grade": {"1": 377, "2": 204, "3": 611, "4": 4136, "5": 9274, "-1": 448}, "normalized": {"1": 0.025818381043692645, "2": 0.013970688946719628, "3": 0.04184358307081222, "4": 0.2832488700178058, "5": 0.6351184769209697}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Relever les niveaux d\u2019exigences des conditions de verdissement", "counts_per_grade": {"1": 175, "2": 98, "3": 418, "4": 2963, "5": 6264, "-1": 986}, "normalized": {"1": 0.017644686428715466, "2": 0.009881024400080662, "3": 0.0421455938697318, "4": 0.29874974793305104, "5": 0.631578947368421}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Assurer la pr\u00e9sence de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes (DGCCRF) dans les n\u00e9gociations, rendre la m\u00e9thode obligatoire pour toutes les fili\u00e8res et organiser des rendez-vous r\u00e9guliers \u00e0 l'\u00e9chelle des interprofessions, obliger \u00e0 la transparence, les entreprises agroalimentaires et les centrales d\u2019achats.", "counts_per_grade": {"1": 208, "2": 143, "3": 449, "4": 3096, "5": 6650, "-1": 874}, "normalized": {"1": 0.01972311776977053, "2": 0.01355964346671724, "3": 0.04257538403186042, "4": 0.2935710221885075, "5": 0.6305708325431443}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "\u00c9tendre toutes les dispositions de la loi EGalim \u00e0 la restauration collective priv\u00e9e \u00e0 partir de 2025.", "counts_per_grade": {"1": 253, "2": 124, "3": 359, "4": 3311, "5": 6440, "-1": 1266}, "normalized": {"1": 0.024125107275674646, "2": 0.01182416324973777, "3": 0.03423285973109564, "4": 0.3157242299990464, "5": 0.6140936397444455}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "\u00c9tendre la liste des produits \u00e9ligibles aux 50% d\u00e9finis par la loi aux agriculteurs en transition vers le bio, et aux produits \u00e0 faible co\u00fbt environnemental.", "counts_per_grade": {"1": 244, "2": 133, "3": 445, "4": 3435, "5": 6623, "-1": 893}, "normalized": {"1": 0.022426470588235294, "2": 0.012224264705882353, "3": 0.04090073529411765, "4": 0.3157169117647059, "5": 0.6087316176470589}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Diminuer les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dues \u00e0 la p\u00eache et au transport maritime en poursuivant la modernisation de la flotte de bateaux vers des syst\u00e8mes de propulsion vert", "counts_per_grade": {"1": 211, "2": 159, "3": 791, "4": 3091, "5": 6069, "-1": 309}, "normalized": {"1": 0.02044375545005329, "2": 0.015405483964732099, "3": 0.07663986047863579, "4": 0.29948648386784227, "5": 0.5880244162387366}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mieux informer le consommateur en renfor\u00e7ant la communication autour du PNNS et r\u00e9former le PNNS en PNNSC", "counts_per_grade": {"1": 191, "2": 95, "3": 517, "4": 2935, "5": 5094, "-1": 1725}, "normalized": {"1": 0.021625905797101448, "2": 0.010756340579710144, "3": 0.058537137681159424, "4": 0.3323143115942029, "5": 0.576766304347826}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Encourager la r\u00e9flexion pour r\u00e9\u00e9crire l'arr\u00eat\u00e9 du 30 septembre 2011 relatif \u00e0 la qualit\u00e9 nutritionnelle des repas servis en restauration scolaire", "counts_per_grade": {"1": 186, "2": 104, "3": 514, "4": 3734, "5": 6151, "-1": 1090}, "normalized": {"1": 0.017401066516980073, "2": 0.009729628590139396, "3": 0.048086818224342784, "4": 0.3493310880344279, "5": 0.5754513986341099}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Aider \u00e0 la structuration des fili\u00e8res afin qu\u2019elles arrivent \u00e0 faire reconna\u00eetre des produits dans des signes de qualit\u00e9.", "counts_per_grade": {"1": 151, "2": 110, "3": 585, "4": 3943, "5": 6252, "-1": 726}, "normalized": {"1": 0.013676297436826374, "2": 0.0099628656824563, "3": 0.05298433112942668, "4": 0.3571234489629563, "5": 0.5662530567883344}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en place un m\u00e9canisme de suivi et d\u2019\u00e9valuation de l'atteinte de la performance climat du Plan Strat\u00e9gique National (PSN)", "counts_per_grade": {"1": 222, "2": 97, "3": 521, "4": 3426, "5": 5264, "-1": 1204}, "normalized": {"1": 0.02329485834207765, "2": 0.010178384050367261, "3": 0.054669464847848896, "4": 0.35949632738719833, "5": 0.5523609653725079}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en place une prime \u00e0 l'investissement pour les \u00e9tablissements leur permettant de s'\u00e9quiper en mat\u00e9riel, de former les personnels, de mener des campagnes de sensibilisation afin d'atteindre les objectifs de la loi EGalim.", "counts_per_grade": {"1": 304, "2": 215, "3": 879, "4": 4988, "5": 7582, "-1": 1079}, "normalized": {"1": 0.021764032073310423, "2": 0.015392325315005728, "3": 0.06292955326460481, "4": 0.3571019473081329, "5": 0.5428121420389461}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "D\u00e9velopper les fermes aquacoles raisonn\u00e9es et respectueuses de l'environnement, afin d'\u00e9viter de p\u00eacher les poissons dans leur milieu naturel", "counts_per_grade": {"1": 299, "2": 264, "3": 1024, "4": 3065, "5": 5459, "-1": 566}, "normalized": {"1": 0.02957175353575314, "2": 0.02611017703491247, "3": 0.10127583819602413, "4": 0.3031351992879043, "5": 0.539907031945406}, "majority_grade": 5, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Mettre en place un organisme de contr\u00f4le pour assurer la bonne mise en \u0153uvre de la loi EGalim.", "counts_per_grade": {"1": 374, "2": 226, "3": 906, "4": 4915, "5": 7352, "-1": 1272}, "normalized": {"1": 0.02715457779713933, "2": 0.016408915995062803, "3": 0.06578087562622523, "4": 0.3568576199811225, "5": 0.5337980106004502}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}, {"measure": "Cr\u00e9er un \"observatoire de la restauration collective\" ayant pour objectif de partager les bonnes pratiques et de suivre l\u2019atteinte des objectifs de la loi EGalim.", "counts_per_grade": {"1": 419, "2": 254, "3": 1239, "4": 5157, "5": 7063, "-1": 918}, "normalized": {"1": 0.02964902349278234, "2": 0.017973393716388338, "3": 0.08767336541183131, "4": 0.36491650155675065, "5": 0.4997877158222474}, "majority_grade": 4, "with_no_opinion": true}]